歐盟首席談判員確認 將可提供機會讓英國公民保留歐洲公民身分

歐盟首席談判員確認，將可提供機會讓英國公民保留歐洲公民身分，視作「聯繫公民」，在歐盟自由居留及工作。

EU negotiators will offer Brits an individual opt-in to remain EU citizens, chief negotiator confirms

Exclusive: Guy Verhofstadt has fast-tracked the plan and will include it in his mandate

EU negotiators will offer British people the chance to individually opt-in and remain EU citizens as a proposal in Brexit negotiations, the European Parliament’s chief negotiator has confirmed.

The plan, first revealed in its early stages by The Independent last month, was being considered as a long-term aim by the European Parliament – but has now been fast-tracked to the negotiating table by Guy Verhofstadt, who is in charge of thrashing out a post-Brexit deal.

Mr Verhofstadt said the “very important” proposal had “captured the imagination and hopes” of many British people who wished to retain their rights as EU citizens and would be in his negotiating mandate.

The plan would see Brits offered individual “associate citizenship”, letting them keep free movement to live and work across the EU, as well as a vote in European Parliament elections.

The proposal could potentially give Brits who live and work across borders a workaround to the disruption caused by the Leave vote – and young people looking to flee an increasingly isolated UK greater choice over where to move to.

Depending on the approach taken by EU negotiators, the idea would likely be subject to approval by the British Government.

Mr Verhofstadt is drawing up a report with the European Parliament’s Committee on Constitutional Affairs about proposed long-term changes to the EU’s structure. The plan was originally proposed by Luxembourg MEP Charles Goerens for inclusion in the report, but will now bypass that process and be taken forward independently.

The chief negotiator told the committee’s members: “We come to the vote of this important amendment 882, tabled by colleague Charles Goerens. It is an important amendment that has captured the imagination and hopes of many of the 48 per cent of Brits that have voted to remain in the EU. You will all have received many emails about this – and there has been many articles about this.

“It has therefore become a very important issue that cannot await treaty change – as envisaged by Charles when he first tabled it.

“I am therefore proposing to remove it from my report – which after all is concerned with Treaty change – and to include it in the negotiations we will have with the UK Government. I as Brexit negotiator for the Parliament will ensure that it is included in the parliament’s negotiating mandate.”

In a statement, Mr Goerens said: “Today I decided together with Guy Verhofstadt to withdraw my amendment on associate EU citizenship. We realised that this has become a very important issue that cannot await treaty change – as was my intention when I first tabled my amendment – since this might take years.

“Yesterday evening, the House of Commons decided by a majority of almost 400 to support Theresa Mays plan to trigger article 50 by the end of March 2017. Hence the prospect that this Article 50 will be invoked has become very real indeed.

“The European Parliament will define its position on the Brexit agreement through a resolution during spring 2017. This seems to be the best opportunity to give Brexit negotiator Guy Verhofstadt the possibility to enforce the associate EU citizenship.

“I recognise this might come as a surprise to many of you, but please understand that the abovementioned procedure makes it much more likely for the associate EU citizenship to succeed than through an amendment.”

果然英文新聞都係冇人理

Post定先

BNO、蠢老鼠 | 陶傑

香港的 BNO護照，也就是英國公民（海外）籍，有人欣喜若狂地發現個案，入境歐洲，不但免簽證，而且可以在歐洲一些國家長期居留。

最先在網絡奔走相告，繼而見諸華文報紙，然後有人理直氣壯要求英國政府「確認」。好，歐盟正式回應：對不起， BNO不是英國正式公民身份，沒有在歐洲的定居權。

以這件鬧劇，看出香港人折騰二十年，到底學會幾多「政治智慧」。
英國加入歐盟，歐洲有人權法。歐盟沒有一個國家像英國一樣，有一種叫 BNO的二奶護照。

不錯，這是一個法律漏洞，加上歐洲對英國不太親善，英國加入歐盟之後，除了英鎊獨立，歐盟許多政策和人權法，凌駕於英國議會，這是當年戴卓爾夫人反對英國跟歐洲一體化的原因。

但是，歐洲與英國一樣，都討厭大量中國人、黑人、伊斯蘭教的阿拉伯裔少數民族入侵。歐洲近年受溫州人和福青幫滋擾，對於黃禍，早有厭懼。

BNO本來是歐盟和英國移民法之間的一道小縫隙。在一所屋子裏，牆角有一道小縫，地窖有一窩小老鼠。聰明的小老鼠，看見這道陽光透進來的小縫，絕不會聲張，吱吱大叫，奔走相告，然後放炮仗慶祝，公告地窖底下的小老鼠族群：瞧上面，有一條通往廚房的生路，一起殺過去，外面有蛋糕芝士，有社會福利。

聰明的小老鼠，會自己顧自己，悄悄的閃身潛逃出去，因為神不知、鬼不覺。 BNO的漏洞，道理也一樣，悄悄開溜，跑得一個是一個。歐洲冷門的小鎮，官員心地善良，品性純樸，從來沒見過狡獪鑽營的中國人。三五年之後，看見寧靜的阿爾卑斯山下多了幾處喧嘩的唐人街，才會發覺上了當，但那時， BNO已經偷渡過去三五萬，再也趕不回來。

只有最蠢最蠢的小老鼠，才會把漏洞公開，拉着歐盟和英國人的衫尾，叫他們清楚「交代」。歐洲雖與英國不和，對黃禍的看法是一致的，你既迫他「表態」，他當然名正言順給你塞洞關門。從此，「 BNO」無歐洲居留權這一句，就會輸入電腦，連列支頓士登的移民局小官一打開，就有一條紅色的提醒。

許多事情，因為敏感，只可以悄悄做，不要公開問，更不要「澄清」，在大陸辦事，持 BNO潛逃歐洲，一樣道理。一條生路，就此堵死，香港人不會搞政治，蠢得很。不過，也沒有損失嘛，中國那麼強大，七百萬市民，人人愛國，去歐洲乞米呀？

BNO有無份？

仲問？

死蠢

英國搞脫歐，依家贏晒

Citizens not national

才子啲文都唔睇